%@Titre: Besan\c con -- 1996
Madame Schmitt vend son appartement 420\,000 francs. Elle utilise cette somme de la façon suivante :
\begin{itemize}
\item elle donne les $\dfrac27$ de cette somme à sa fille ;
\item elle s'achète une voiture ;
\item elle place le reste à 4,5\% d'intérêt par an.
\end{itemize}
\par Au bout d'un an, elle perçoit 9\,900 francs d'intérêts.
\begin{myenumerate}
\item Combien d'argent a-t-elle donné à sa fille ?
\item Quelle somme a-t-elle placée ?
\item Quel était le prix de la voiture ?
\end{myenumerate}